Prot. 6. Oktoobr. 1887
№ 21. Madis Isup ja tema naene Kai kaebawad et tema, Kai Isup olnud saunas ühtlasi Rein Mikk ja tema tütre Eewaga. Rein Miku tütar hakanud temaga waidlema ja korraga karjuma, et nagu oleks Kai Isup teda löönud, siis sõimanud Kai Isupit mustlaseks ja emiseks ja Rein Mikk käskinud oma tütart teda wihaga mööda silmi lüüa. Kai Isup ütelnud, selle peale "kui mina mustlane olen, siis oled  sina juut."  Sellepeale tulnud Rein Mikk tema kallale, löönud käega kaks korda mööda kõrwu, siis wõtnud weel karwust kinni, tõmmanud tüki juukseid peast ära siis  löönud weel jalaga temale kolm korda mööda rindu, nõnda et tema kiwide peale ihu alasti sellile kukkkunud, siis löönud Rein Mikk temale weel mitu korda  särgiga mööda pead. Kai Isup ütleb tema pole aga koguni mitte Rein Miku tütart löönud, kui ainult kogemata wiht ta külge wõib puutunud olla.
Rein Mikk selle peksmise pärast küssitud kiidab kohtus tema pole mitte Kai Isupit peksnud, peksja olnud "juut" tema nimi olla koguni Reinhold Mikk ja nõnda peab teda hüütama. 
Mihkel Mitjani naene Maria, Kai Wiktor ja Kai Mänd tunnistawad seda peksmist tõeks. 
Madis Isup nõuab oma naese peksmise eest 150 rbl. tasumist, Rein Mikk luba kopikutki maksa, lepitus nende wahel ei lähe korda. Madis Isup nõuab protokolli suuremasse kohtusse.
Mõistetud: Madis Isupile protokoll wälja anda.
Kohtuwanem K. Traugott XXX
Kõrwamehed J. Pernstein XXX H. Pent XXX
